### 21.合并两个有序链表

#### 1.题目描述

<p>将两个有序链表合并为一个新的有序链表并返回。新链表是通过拼接给定的两个链表的所有节点组成的。&nbsp;</p><br/><p><strong>示例：</strong></p><br/><pre><strong>输入：</strong>1-&gt;2-&gt;4, 1-&gt;3-&gt;4<br/><strong>输出：</strong>1-&gt;1-&gt;2-&gt;3-&gt;4-&gt;4<br/></pre><br/>

#### c答案

```c

/**
 * Definition for singly-linked list.
 * struct ListNode {
 *     int val;
 *     struct ListNode *next;
 * };
 */
struct ListNode* mergeTwoLists(struct ListNode* l1, struct ListNode* l2) {
    if (!l1 && !l2) return NULL;
    if (!l1) return l2;
    if (!l2) return l1;
    struct ListNode *head, *p;
    (l1->val < l2->val) ? (head = l1) : (head = l2);
    (l1->val < l2->val) ? (l1 = l1->next) : (l2 = l2->next);
    p = head;
    while (l1 && l2) {

        (l1->val < l2->val) ? (p->next = l1) : (p->next = l2);
        (l1->val < l2->val) ? (l1 = l1->next) : (l2 = l2->next);
        p = p->next;
    }
    if (l1) p->next = l1;
    if (l2) p->next = l2;
    
    return head;
}

```

#### c++答案

```c++

/**
 * Definition for singly-linked list.
 * struct ListNode {
 *     int val;
 *     ListNode *next;
 *     ListNode(int x) : val(x), next(NULL) {}
 * };
  *需要查看一下链表的构成，链表主要就是递归算法
   1.链表的结构体定义  初始化
   2.链表的空间分配问题
 */
class Solution {
public:
    ListNode* mergeTwoLists(ListNode* l1, ListNode* l2) {
        if(l1==NULL)return l2;
        if(l2==NULL)return l1;
        ListNode *pth=new ListNode(0);
        if(l1->val<l2->val)
        {
            pth=l1;
            pth->next=mergeTwoLists(l1->next,l2);
        }
        else
        {
            pth=l2;
            pth->next=mergeTwoLists(l1,l2->next);
        }
         return pth;
    }
};

```

#### java答案

```java

/**
 * Definition for singly-linked list.
 * public class ListNode {
 *     int val;
 *     ListNode next;
 *     ListNode(int x) { val = x; }
 * }
 */
class Solution {
    public ListNode mergeTwoLists(ListNode l1, ListNode l2) {
        if (l1 == null && l2 == null) {
			return null;
		} else if (l2 == null) {
			return l1;
		} else if (l1 == null) {
			return l2;
		}

		ListNode head = null;
		if (l1.val > l2.val) {
			head = l2;
			l2 = l2.next;
		} else {
			head = l1;
			l1 = l1.next;
		}
		ListNode pointer = head;

		while (l1 != null || l2 != null) {
			if (l1 == null) {
				pointer.next = l2;
				break;
			} else if (l2 == null) {
				pointer.next = l1;
				break;
			} else {
				if (l1.val > l2.val) {
					pointer.next = l2;
					l2 = l2.next;
				} else {
					pointer.next = l1;
					l1 = l1.next;
				}
				pointer = pointer.next;
			}
		}
		return head;
    }
}

```

#### JavaScript答案

```javascript

/**
 * Definition for singly-linked list.
 * function ListNode(val) {
 *     this.val = val;
 *     this.next = null;
 * }
 */
/**
 * @param {ListNode} l1
 * @param {ListNode} l2
 * @return {ListNode}
 */
var mergeTwoLists = function(l1, l2) {
    var lHead = new ListNode(0);
    var lCur = lHead;
    while(l1!==null && l2!==null){
        if(l1.val < l2.val){
            lCur.next = l1;
            lCur = lCur.next;
            l1 = l1.next;
        } else {
            lCur.next = l2;
            lCur = lCur.next;
            l2 = l2.next;
        }
    }
    if (l1==null) lCur.next = l2;
    if (l2==null) lCur.next = l1;
    return lHead.next;
};

```

#### c#答案

```c#

/**
 * Definition for singly-linked list.
 * public class ListNode {
 *     public int val;
 *     public ListNode next;
 *     public ListNode(int x) { val = x; }
 * }
 */
public class Solution {
    public ListNode MergeTwoLists(ListNode l1, ListNode l2) {
              ListNode sum = new ListNode(0);
            ListNode temp = sum;
            if (l1 == null && l2 == null) return null;
            while (l1!=null&&l2!=null)
            {
                if (l1.val>l2.val)
                {
                    sum.val = l2.val;
                    l2 = l2.next;
                }
                else
                {
                    sum.val = l1.val;
                    l1 = l1.next;
                }
                sum.next = new ListNode(0);
                sum = sum.next;
            }
            if (l1!=null)
            {
                sum.val = l1.val;
                sum.next = l1.next;
            }
            if (l2!=null)
            {
                sum.val = l2.val;
                sum.next=l2.next;
            }
            return temp;
        }
    }


```

#### python2.x答案

```python

# Definition for singly-linked list.
# class ListNode(object):
#     def __init__(self, x):
#         self.val = x
#         self.next = None

class Solution(object):
    def mergeTwoLists(self, l1, l2):
        """
        :type l1: ListNode
        :type l2: ListNode
        :rtype: ListNode
        """
        cur = ListNode(-1)
        #cur1 = l1
        #cur2 = l2
        h = cur

        while l1 != None and l2 != None:
            if l1.val <= l2.val:
                cur.next = l1  # 将较小的那个元素添加到链表后面
                l1 = l1.next  # 将指针移到该链表的下一个元素
            else:
                cur.next = l2
                l2 = l2.next
            cur = cur.next
        if l1 == None:
            cur.next = l2
        elif l2 == None:
            cur.next = l1


        return h.next

l1 = ListNode(1)
l1.next = ListNode(2)
l1.next.next = ListNode(4)

l2 = ListNode(1)
l2.next = ListNode(3)
l2.next.next = ListNode(4)
solution = Solution()
result = solution.mergeTwoLists(l1, l2)
print(result.val)

```

#### python3.x答案

```python

# Definition for singly-linked list.
# class ListNode:
#     def __init__(self, x):
#         self.val = x
#         self.next = None

class Solution:
    def mergeTwoLists(self, l1, l2):
        """
        :type l1: ListNode
        :type l2: ListNode
        :rtype: ListNode
        """
        head = ListNode(0)        
        first = head        
        while l1 != None and l2 != None:            
            if l1.val > l2.val:                
                head.next = l2                
                l2 = l2.next            
            else :                
                head.next = l1                
                l1 = l1.next            
            head = head.next        
        if l1 != None:            
            head.next = l1        
        elif l2 != None:            
            head.next = l2       
        return first.next

        

```

#### go答案

```go

/**
 * Definition for singly-linked list.
 * type ListNode struct {
 *     Val int
 *     Next *ListNode
 * }
 */
func mergeTwoLists(l1 *ListNode, l2 *ListNode) *ListNode {
    list := []int{}
    for i := l1; i != nil; i = i.Next{
        fmt.Println(i.Val)
        list = append(list, i.Val)
    }
    for j := l2; j != nil; j = j.Next{
        fmt.Println(j.Val)
        list = append(list, j.Val)
    }
    sort.Ints(list)
    fmt.Println(list)
    head := buildList(list)
    return head
}

func buildList(list []int) *ListNode{
    if len(list) > 0{
        newNode := &ListNode{list[0], nil}
        list = append(list[:0], list[1:]...)
        newNode.Next = buildList(list)
        return newNode
    } else{
        return nil
    }
}

```