### 88.合并两个有序数组

#### 1.题目描述

<p>给定两个有序整数数组&nbsp;<em>nums1 </em>和 <em>nums2</em>，将 <em>nums2 </em>合并到&nbsp;<em>nums1&nbsp;</em>中<em>，</em>使得&nbsp;<em>num1 </em>成为一个有序数组。</p><br/><p><strong>说明:</strong></p><br/><ul><br/>	<li>初始化&nbsp;<em>nums1</em> 和 <em>nums2</em> 的元素数量分别为&nbsp;<em>m</em> 和 <em>n</em>。</li><br/>	<li>你可以假设&nbsp;<em>nums1&nbsp;</em>有足够的空间（空间大小大于或等于&nbsp;<em>m + n</em>）来保存 <em>nums2</em> 中的元素。</li><br/></ul><br/><p><strong>示例:</strong></p><br/><pre><strong>输入:</strong><br/>nums1 = [1,2,3,0,0,0], m = 3<br/>nums2 = [2,5,6],       n = 3<br/><strong>输出:</strong>&nbsp;[1,2,2,3,5,6]</pre><br/>

#### c答案

```c

void merge(int* nums1, int m, int* nums2, int n) {
    // int i,j,k;
    // for(i=m-1,j=n-1,k=n+m-1;k>=0;--k)
    // {
    //     if(i>=0 &&(j<0 || nums1[i]>=nums2[j]))
    //         nums1[k]=nums1[i--];
    //     else
    //         nums1[k]=nums2[j--];
    // }
    int count=m+n-1;
    --m;--n;
    while(m>=0 && n>=0) nums1[count--]=nums1[m]>nums2[n]?nums1[m--]:nums2[n--];
    while(n>=0) nums1[count--]=nums2[n--];
}

```

#### c++答案

```c++

class Solution {
public:
    void merge(vector<int>& nums1, int m, vector<int>& nums2, int n) {
                       
            
        for(int i =0;i<n;i++)
        {
            nums1[m] = nums2[i];
            m = m+1;
        }
        sort(nums1.begin(),nums1.begin()+m);
        
        
    }
};

```

#### java答案

```java

class Solution {
    public void merge(int[] nums1, int m, int[] nums2, int n) {
        for(int i = m; i < m + n;i++)
        {
            nums1[i] = nums2[i-m];
        }
        Arrays.sort(nums1);
    }
}

```

#### JavaScript答案

```javascript

/**
 * @param {number[]} nums1
 * @param {number} m
 * @param {number[]} nums2
 * @param {number} n
 * @return {void} Do not return anything, modify nums1 in-place instead.
 */
var merge = function(nums1, m, nums2, n) {
    let index = (m + n) - 1;
  m -= 1;
  n -= 1;
  while (n >= 0) {
    if (m >= 0 && nums1[m] >= nums2[n]) {
      nums1[index] = nums1[m];
      m -= 1;
    } else {
      nums1[index] = nums2[n];
      n -= 1;
    }
    index -= 1;
  }
};

```

#### c#答案

```c#

public class Solution {
    public void Merge(int[] nums1, int m, int[] nums2, int n) {
        int p;
            int j;
            int i;
            for (i = m - 1, p = m + n - 1; i >= 0; i--)
                nums1[p--] = nums1[i];
            for (j = 0, i = p + 1, p = 0; i < m + n && j < n; p++)
            {
                if (nums2[j] < nums1[i]) nums1[p] = nums2[j++];
                else
                {
                    nums1[p] = nums1[i];
                    i++;
                }
            }
            if (j != n)
            {
                for (; j < n; j++){
                    nums1[p] = nums2[j];
                p++;}
            }
        
    }
}

```

#### python2.x答案

```python

import numpy as np
class Solution(object):
    def merge(self, nums1, m, nums2, n):
        """
        :type nums1: List[int]
        :type m: int
        :type nums2: List[int]
        :type n: int
        :rtype: void Do not return anything, modify nums1 in-place instead.
        """
        
        for i in range(n):
            nums1[m+i]=nums2[i]
        for i in range(m+n):
            for j in range(i+1,m+n):
                if nums1[i]<=nums1[j]:
                    continue
                else:
                    a=nums1[i]
                    nums1[i]=nums1[j]
                    nums1[j]=a
 

```

#### python3.x答案

```python

class Solution:
    def merge(self, nums1, m, nums2, n):
        """
        :type nums1: List[int]
        :type m: int
        :type nums2: List[int]
        :type n: int
        :rtype: void Do not return anything, modify nums1 in-place instead.
        """
        sums=m+n
        if sums!=m:
            if sums==n:
                while n:
                    nums1[sums-1]=nums2[n-1]
                    sums-=1
                    n-=1
            else:
                while n and m:
                    if nums2[n-1]>=nums1[m-1]:
                        nums1[sums-1]=nums2[n-1]
                        sums-=1
                        n-=1
                    else:
                        nums1[sums-1]=nums1[m-1]
                        m-=1
                        sums-=1
                for i in range(0,n):
                    nums1[i]=nums2[i]
                            
                        
    


```

#### go答案

```go

func merge(a []int, m int, b []int, n int) []int{
	tmp := make([]int, m+n)
	i, j, k := 0, 0, 0
	for i < m && j < n {
		if a[i] < b[j] {
			tmp[k] = a[i]
			k++
			i++
		} else {
			tmp[k] = b[j]
			k++
			j++
		}
	}
	for i < m {
		tmp[k] = a[i]
		k++
		i++
	}
	for j < n {
		tmp[k] = b[j]
		k++
		j++
	}

	for k := 0; k< m+n;k++ {
		a[k] = tmp[k]
	}
	return a
}

```